貧富差距同時係風險承受程度既差距

窮人/平凡人最惨係風險承受度太低
有錢既 搞生意又好搞乜柒都好
佢地做重大決定既時候 相對窮人 可以受較大風險
窮人/平凡人一落錯決定 好多時就係一世
入錯行 嫁錯人 生意失敗等等
搞到窮人做每個決定都好似賭博咁
如果佢打算搏一鋪 可能全盤皆輸 贏又未贏得多 因為佢本金本來就細
於是乎窮人傾向採取保守策略
打份牛工 叫做養到自己 但可能一世都冇得發圍
所以對窮人最有機會翻身既策略真係得讀書
問題係讀書都要時間成本同錢
所以你唔喺中小學時發憤入神科既話 之後進修都要比一大舊錢同時間
而且冇包生仔 講到尾都係搏一鋪

總括而言
窮人風險承受程度低 被迫採取保守策略規避風險
就算佢想搏 由於資源不多 搏贏後既收益亦不多
但想翻身就必定要搏

你阿媽係女人

依個theory 都幾好用黎解釋到點解絕大多數情況都係貧者愈貧富者愈富。 當然都有一堆覺得自己窮到無野輸嘅，訓身一搏就山雞變鳳凰，講到尾人生都係一命二運三風水，唔係話你幾努力幾有學識就包掂

巴打你講得啱啊

最窮既人 輸無可輸既人 反而會去採取風險無限高 收益都無限高既策略
反正輸都係輸條命比佢
但絕大多數環境下冇呢種賭博機會
只有災難時期或者秩序真空既時期先有

窮人連轉行/轉工都唔敢

風險大唔一定係問題
你會唔會有對策減輕同管理好風險
有錢人請到一隊大學生幫佢做風險管理
窮人未必學過相關技術

金錢遊戲 一個投機者的告白

有錢的人，可以投機，錢少的人，不可以投機，根本沒錢的人，必須投機。

以前會諗, 點解窮人要博?
其實好簡單, 你一出生, 父母係廢老窮人, 你無得揀, 你先天已經幾乎限制左你人生極大部份
如果你唔博, 你呢世就玩完

所以肯衝肯出黎既都係後生仔
打緊工既香港人要返工不了

窮人一定要博
我知, 你地會話, 輸左點算?
咁唔輸又點, 繼續永遠做地底泥, 輸左變超窮, 唔博所以無輸, 一樣係窮人
點解唔博?

窮人無得揀, 好多香港窮人, 有個賭爛廢老父母, 佢地既同期個個老人家發晒達, 佢地就日日賭馬, 計住邊度買野慳幾毫子, 日日迫仔女努力讀書弟時做醫生律師帶協佢地晚年唔洗煩/迫個女嫁個有錢人

簡單句

窮人無得揀, 唔博一世做窮人
博一博就仲有機會番身

所以你見囤地波, 為左錢, 做乜都得, 佢都係窮人出身, 為左錢, 點奶共, 出賣良心都得

搏就仆街啦

10年前15年前有個機會俾窮人
叫供樓

最主要係思維既問題

點樣理財， 搵錢 學校唔會教

係靠家庭灌輸呢啲概念

窮人父母由細淨係識教節儉
讀好書 搵份好工 搵個好人家
咁就一世

有錢父母係教你開源節流 應洗則洗
投資係自己身上既野就梗加要洗

咁已經唔同晒啦